.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Polar-Ray:

Полярный луч (`Polar Ray <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=224>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- холод

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо или объект

----------

Вы стреляете сине-белым лучом морозного воздуха и кружащегося мокрого снега с вашего пальца, который может охладить вашу цель до костей.
Вы должны попасть атакой заклинанием, чтобы воздействовать на цель, которая потом получает 10d8 урона холодом и состояние "истощен 2".

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d8.





.. include:: /helpers/actions.rst